失德曾停牌整形名醫 打肉毒針女病人命危

（星島日報報道）曾在一宗病人抽脂導致死亡案中，被裁定專業失德須停牌五個月的整形外科名醫李宏邦，其位於尖沙嘴的整形外科診所，昨有女病人接受診治後突然離奇昏迷，送院搶救命危，涉事的李宏邦醫生一度向警方稱，女事主因哮喘服藥後暈倒，但其後改口承認事主注射了五支肉毒桿菌出事，警方正追查醫療過程是否有誤。

女病人接受整形外科醫生李宏邦注射肉毒桿菌後昏迷命危！現年八十六歲的李宏邦是西醫，亦是著名整形外科醫生，其美容整形集團診所位於堪富利士道八號格蘭中心十七樓；出事的五十二歲女事主張淑玲，目前情況危殆。

昨午三時許，張婦到上址整形診所接受治療，約個多小時後，張突離奇昏迷，李醫生搶救未見起色，報警將事主送伊利沙伯醫院搶救，家人趕至醫院了解，各人憂心忡忡。李醫生起初向警方表示，女事主為其舊客，曾接受注射肉毒桿菌及割雙眼皮手術。事發前她因哮喘病發登門求診，但事主服用他處方的藥物後暈倒，並強調不涉整形醫療。

不過，事隔數小時後，李醫生卻改口稱張婦應約到診所，他在事主面部注射了五支肉毒桿菌後，她突然暈倒昏迷。由於有人的口供前後有異，警方及有關部門人員事後到診所了解，並檢走一批藥物，正追查醫療過程是否有誤，以及有否涉及刑事成分。

資料顯示，李宏邦於○三年曾涉及為七旬婦抽脂致死事件，當年七十一歲鋼琴女教師林敬芳，在李的診所進行抽脂手術，但接受麻醉藥注射後昏迷，送院前證實死亡。醫務委員會於○九年裁定李宏邦醫生專業失德，罰停牌五個月。

同年，一名姓錢女子到李宏邦診所接受整容手術，要求加高鼻梁等，但手術後變成「豬膽鼻」，她事後入稟小額錢債審裁處，向李醫生索償五萬元，但李事後迅速與女事主達成和解協議。

另外，一四年，李宏邦的診所被指處理經使用或受污染利器的醫療廢物時，未有採取必要預防措施，令處理醫療廢物男職員小腿被針刺中，而遭環保署票控，但觀塘法院其後裁定罪名不成立。

點解又要為輸入大陸醫生開路
仲要前言不對後語

搵咁多錢，最後咪又係要入去痞到死

52歲應該有孫，仲唔撚化

上單死一個 查六年停牌五個月
今次又要查幾多年停幾多個月

最多又停五個月囉

病人死咗了